有咩工可以跑贏政府工？

年年加人工，仲有機會跳 point,鐵飯碗，唔驚中年失業，如果係大學學位嘅職位，做左 20 年多數都加到十皮一個月，如果一畢業即入政府，咁都只係40頭，有咩工可以跑贏呢條 salary path?

私人市場入面，可能只係得 會計 big4 呢條 path 可以咁直線

兒子

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

私營機構
ngo

秒

家道中落都係一個風險

big4 100個a1入去有幾多個會做5年以上

FG 出咗嚟做嘢四年 宜家月入53K
感覺已經到咗樽頸位 好難再升
有諗過不如pay cut入政府

政府工真係無乜對手

打工黎講無
政府工銀行可以低息比借多啲錢，日日返工用黎炒股炒幣已經贏曬

做邊行？人工算加得快